聲援王全璋 大律師公會轟中共罔顧人權

聲援王全璋 大律師公會轟中共罔顧人權

王全璋（左）被誣衊顛覆國家政權，判監4年半。

「709案」中被中共關押三年多的內地維權律師王全璋，1月底被判「顛覆國家政權」罪成，判處有期徒刑四年半，剝削政治權利五年。香港大律師公會昨日發聲明表示關注王全璋在獄中所受到的對待及案件不公開審理，認為有關當局沒有解釋王全璋案件如何涉及國家機密，又沒有保障王全璋選擇律師的權利。

香港請願人士曾在中聯辦門外示威，要求釋放王全璋。資料圖片

擅自委派律師代表被告

聲明指出，雖然《中華人民共和國刑事訴訟法》容許法院不公開審理有關國家機密的案件，但有關當局沒有解釋王全璋一案如何涉及國家機密，又指王全璋委託律師作為辯護人的權利並未得到保障。聲明指，根據報道，王全璋家人所聘請的律師未能與王全璋會面，但內地政府卻委派了律師劉衛國代表王全璋，反映王全璋自由選擇代表律師的權利並未有得到保障。

聲明表示，王全璋由被捕後，遭拘留超過1,200天才獲得正式審訊，質疑內地政府從未解釋為何需要這麼長的拘留時間才將他帶上法院進行審訊。大律師公會對內地政府未能給予王全璋一個公開審訊，感到非常關注及遺憾，認為此舉將會減低公眾對內地司法制度的信心。

《蘋果》記者

上一則
上一則
洗腦手法年輕化 rap歌唱好習